# Функция генерации случайного числа
```cpp
#include <ctime>
#include <stdlib.h>

srand(time(0));
rand(); (после srand(time(0)))
rand(); возвращает целые числа от 0 до 32767;
```

Если нужно сгенерирвоать дробное число то

```cpp
srand(time(0));

rand()/32767.0; //Тут мы получаем числа от нуля до единицы.
```

> ## Особенность функции srand(time(0))
> Ее нужно использовать в main, в пользовательских функциях она каждый раз генерирует одно и то же значение.

#cpp